意米红豆

神色暗淡、精气不足，甚至有心悸、贪睡、心中空虚的情况出现：薏米红豆加点桂圆。烦躁失眠，或者脸上起红疹、痘痘的状况下：薏米红豆加点百合和莲子。胃中寒痛、食欲不佳、怕冷的状况下：薏米红豆加点生姜。肾虚状况下：薏米红豆加点黑豆。脚气状况下：薏米红豆加点黄豆。咳嗽的状况下：意米红豆再加梨。食欲不振、身体羸瘦、营养不良：薏米红豆加山药。泄泻、腹痛、糖尿病等症状：薏米红豆加南瓜。体虚、早泄、遗精、夜尿过多的情况下：薏米红豆加芡实。怀孕的女性：减薏米，加少量黄芪、党参。产妇：减少薏米，加大枣、小米、红糖。持续每天晚餐吃，吃28天后，经一个周期的调理以后，自然就见效了。